區諾軒轟陳家珮：阿爺出牌就跟

區諾軒轟陳家珮：阿爺出牌就跟

港聞

四名港島候選人昨出席港台補選論壇。

【本報訊】立法會3.11補選下周日即將舉行，港島區將由民主派候選人區諾軒力戰建制派力捧的新民黨陳家珮。陳家珮在昨晚有線的選舉論壇上，被問到對於廢除國家主席任期限制的看法時就稱「只要對國家有利都會支持」；區諾軒批評陳家珮和新民黨是「習近平大手一揮；保皇黨即刻跪低」，不認識中國歷史和國情。

稱特首永續任期「可以傾」

區諾軒在昨晚《有線新聞》的補選論壇上質問陳家珮對廢除國家主席任期限制的看法，區指現時是「習近平一人專制，千秋萬世；大手一揮；保皇黨即刻跪低」，要求陳交代對修憲的看法。陳指，修憲是經常發生，認為中國領袖要大權在握才令國家發展變好。區斥陳是「阿爺出牌就跟」，沒有理中國歷史和國情，又質問陳為何不爭取特首永續任期。

另一港島候選人任亮憲亦追問陳，若按同一邏輯，是否林鄭月娥民望高、對港有利，亦可終身任特首？陳即明言「可以傾」，任亮憲笑稱陳家珮的說法可能被黨主席葉劉淑儀斥責，因林鄭月娥永續特首一職，葉劉將不能再選特首。

至於在同日的港台補選論壇上區諾軒則被陳家珮和任亮憲圍攻，任亮憲要求區解答十大問題，包括其政治立場是否支持港獨、是否曾燒基本法。區解釋，自己尊重任何人的政治權利，但港獨在基本法下不許可。陳則拿出圖片，圖中有文字寫上「城邦會戰勝歸來，誓殺滅蝗蟲全為愛」，指控區諾軒歧視新移民，區反駁陳指鹿為馬，照片文字非本意。參選港島區補選的候選人還有伍廸希。

■記者陳嘉裕

相關新聞

泛民：投票率不足50%極凶險
港聞 6小時前

連環投訴 揭一屋同姓種票新招更難揭發 涉事住戶均為獨居長者
港聞 6小時前